東區議員下月開會 擬設地區監警會

東區議員下月開會
擬設地區監警會

新一屆區議會正醞釀不同行動追究反修例運動中的警暴問題。

【追究到底】

【本報訊】還有不足一星期，全港十八區新一屆區議員便會履新，由於17區均由泛民及非建制議員控制，他們均表明1月召開首次會議，就會成立小組或委員會跟進反送中及警暴問題，其中東區擬針對警暴將成立監察警方行動特別委員會，形同「地區監警會」，元朗區則成立工作小組調查7.21元朗白衣人襲擊事件，冀查明當日真相。

記者：梁穎妍

根據區議會網頁顯示，率先召開會議的包括西貢區及中西區，將於明年1月2日召開首次會議，接着是3日召開大會的沙田區，東區、元朗區，北區則在7日召開大會，各區會議議程都是選舉正副主席，元朗及西貢區則列明有「其他事項」。

西貢冀查陳彥霖事件

相關新聞：議員：證明濫捕有根有據

西貢區正主席大熱人選新同盟鍾錦麟回覆《蘋果》時表示，已向民政專員查詢，民政事務總署認為民政專員只有權在首次會議主持正副主席選舉，估計可以在「其他事項」程序討論成立委員會，其中西貢區民主派希望成立工作小組針對反修例運動，職權範圍包括調查警暴、陳彥霖事件及關注居民精神健康等，不過，由於建制派可反對作出有關討論，「部份區『清一色』（民主派）相對容易啦」，希望建制派勿加以阻撓。他又指，首次會議難以深入跟進，但透過設定委員會等職能，可展現區議會的方針，例如交通委員會可擴闊至研究單車、行人友善設施等。

盛傳會出任東區主席的公民黨黎志強接受《蘋果》查詢稱，首次會議選舉正副主席會由民政專員主持，其後交由主席諮詢在座議員意向，是否繼續討論其餘委員會、工作小組事宜。至於會否跟進反修例運動等社會議題，黎指，由於按會議常規，議案需在會前兩周或十日內提交文件，故屆時不會有議案作出相關討論，但當日東區會在討論委員會事宜包括設定職權範圍時，擬成立東區監察警方行動特別委員會，並會更改會議常規，包括刪除會上不准錄影的條文、擬定發言次序，及是否按立法會形式每名議員發言後都要有官員回應，而不是統一回答。

可要求官員赴會

元朗區候任議員張秀賢亦表示，民主派擬在首次會議的其他事項程序上，或透過召開特別會議跟進反修例運動事宜，特別是成立工作小組調查7.21事件，但有待討論落實以甚麼形式跟進，因為即場討論時不會有官員在場回應，反而成立特別會議後可要求官員出席，強調在首次會議作出跟進是對選民的承諾。他指自己有意出任有關小組的主席，相信會獲民主派支持，希望透過小組召開聽證會、落區視察、收集錄影片段等，即使警方拒絕合作，「都係搵真相嘅過程」。

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

大家幫手宣傳下，ig,fb,tg,Twitter 同你身邊既朋友。

［附教學]德國人權法 最後一日仲爭30000票.... 二百萬人休息完未?!

[召喚] 簽名師唔該全面進場 (你地自己睇下羞唔羞恥)

最新日程表出咗啦 除夕元旦都有行動呀

要設立埋黑警犯規紀錄，等該區既市民可以多加留意

東區區議會5點開會！

#請廣傳 不容打壓，抗爭到底！

#嚴正譴責民政事務局及民政事務總署阻撓東區監察警方特別委員會運作

東區區議會 32 位民主派議員嚴正譴責民政事務局及民政事務總署，阻撓「監察警方執法及行動特別委員會」舉行會議。

委員會職能是討論過去半年來因反修例運動中，警方一連串行動所衍生的問題，並監察警方在東區的行動；但民政總署現在以職權範圍不符為由，阻撓會議召開，不單剝削區議員監察政府的天職，亦意圖削弱東區市民的知情權，是極不尊重香港人的做法。

鑑於民政事務局及民政事務總署無理暫緩監警委員會召開會議，我等民主派議員現將規格升級，在同日下午五時召開東區區議會特別大會，並發信要求民政事務總署派代表及法律顧問出席會議，向公眾指出民選區議員行使議政的法定權力，何處抵觸《區議會條例》第 61 條中指明的區議會職權範圍。

監察警暴，刻不容緩，我等民主派議員，絕不容忍政府打壓，定必抗爭到底，與香港人齊上齊落！

推！

Pishp

民政處打壓

東區5點開大會！

區選無用

推

支持

淨係知休息就一定無用